Inhalt der \texttt{main.tex} Datei.

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt]{scrartcl}
    
%% PREAMBLE
    \input{./preamble/preamble}
    \input{./preamble/macros}

%% MAIN DOCUMENT
\begin{document}
    %% Front matter
    \pagenumbering{roman}
    \include{./frontmatter/cover}
    \include{./frontmatter/danksagung}    
    \include{./frontmatter/listof}	
    \tableofcontents
	
    %% Main matter
    \clearpage
    \pagenumbering{arabic}
    \include{./inhalt/content}
    
    %% Back matter
    \include{./backmatter/bibliography}
    \include{./backmatter/appendices}
\end{document}
\end{verbatim}

Es gibt noch andere Dokumentarten
(\texttt{memoir, article, book}, usw.)
als die KOMA-Dokumentarten
(\texttt{scrartcl, scrbook}, usw.), aber die KOMA-Formate
eignen sich gut für Arbeiten,
die im deutschsprachigen Raum zu verfassen sind.\\

In  den eckigen Klammern in
\verb|\documentclass[12pt]{scrartcl}|
kann man
unter anderem die Schriftgröße des Dokuments einstellen.
Es gibt andere tolle Optionen—z.B. kann man das Dokument
auf beidseitigem Druck einstellen, indem \LaTeX{} automatisch
leere Seiten hinzufügt.
Für die anderen verfügbaren Optionen verweise ich auf
die KOMA-Dokumentation \cite{online:koma}!\\

Um externe \texttt{.tex} Dateien einzulesen, bieten sich die folgenden
Befehle an:
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabu} to \textwidth{>{\ttfamily\bfseries}ll}
	input	& Inhalte der Datei werden direkt eingelesen,
				fortgesetzt auf der aktuellen Seite.\\
	include	& Inhalte der Datei werden auf einer neuen Seite eingelesen
	\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Preamble}
In der Präambel werden Pakete geladen und Stileinstellungen
festgelegt.
Ich habe in der \texttt{preamble.tex} Datei meiner Meinung nach
alles ausführlich kommentiert.\\

Man kann auch hier eigene Kommandos definieren
(hier habe ich meine Kommandos in \texttt{macros.tex} geschrieben).


\subsubsection{Hauptteil des Dokuments}
Eine akademische Ausarbeitung kann man normalerweise in drei Teilen
aufspalten:
\begin{center}
	\begin{tabu} to \textwidth{*ll}
	Front matter & Deckblatt, Danksagung, Inhaltsverzeichnis ...\\
	Main matter  & Inhaltliches\\
	Back matter  & Quellenverzeichnis, Anhang, ...
	\end{tabu}
\end{center}

Ist nicht immer fest im Stein. Manche Autoren tun ihre 
Tabellen- und Abbildungsverzeichnisse ganz hinten rein.\\

Der Front Matter hat üblicherweise römische (i, ii, ...) Seitenzahlen.
Ab dem ersten Kapitel werden arabische Zahlen (1, 2, ...)
verwendet. Daher:
\begin{verbatim}
%% Front matter
\pagenumbering{roman}
...

%% Main matter
\pagenumbering{arabic}
...
\end{verbatim}